{
    "question": "Bahasa saluran puisi guruku\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: Isi dari puisi \"Gururku\" adalah sebagai ucapan tanda terima kasih serta penghormatan atas jasa-jasanya selama ini.\n</strong></p><p><strong></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Atas segala ilmu yang telah diberikannya dan bimbingannya pula kita dapat berhasil.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>SEMOGA BERMANFAAT</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-maunah-merupakan-kejadian-luar-biasa-selain-mukjizat-yang-mem-134",
            "question": "10. Maunah merupakan kejadian luar biasa selain mukjizat yang mempunyai arti....    a. kejadian luar biasa yang diberikan Allah kepada hamba-Nya yang shaleh\r\nb. peristiwa yang luar biasa yang diberikan Allah kepada calon nabi dan rosul\r\nc. pertolongan yang diberikan Allah kepada orang yang beriman\r\nd. keistimewaan yang dianugerahkan Allah kepada para utusan-Nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Maunah adalah kejadian luar biasa sebagai bentuk pertolongan dari Allah SWT yang dilakukan oleh orang beriman dan saleh selain Rasul, Nabi, dan Wali.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-kolom-ditunjukkan-oleh-a-angka-1-b-huruf-a-c-angka-100-774",
            "question": "23. Kolom ditunjukkan oleh...\r\na. Angka 1\r\nb. Huruf A\r\nc. Angka 100\r\nd A1=100\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ngerti bro:v....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D A1=100</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-juni-2021-aku-baru-naik-ke-kelas-6-maka-maret-2020-aku-kelas-904",
            "question": "Jika Juni 2021 aku baru naik ke kelas 6\r\n\r\n maka Maret 2020 aku kelas... \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelas 5</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kls 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya </p><p></p><p>jangan lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "simbah-teka-saka-semarang-nggawa-oleh-oleh-akeh-banget-ukara-722",
            "question": "Simbah (teka) saka Semarang (nggawa) oleh-oleh    akeh banget\r\nUkara ing dhuwur iku pangganggone tembung ing\r\njero kurung durung bener, benerna!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teka:rawuh</p><p>nggawa:mbeta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jelaskan-tahapan-membuat-lampu-alternatif-yang-bisa-di-gunakan-510",
            "question": "7. jelaskan tahapan membuat lampu alternatif yang bisa di gunakan pada saat lampu mati... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{Jawaban : }[/tex]</h2><p></p><h2>Tahap Tahap :</h2><p></p><ol><li>Memakai minyak tanah untuk membuat lampu.</li><li>Memasukan minyak ke dalam lentera</li><li>Membakar minyak tanah yang dimasukan dalam lentera.</li><li>Maka, lentera akan menyala</li></ol><p></p><h2>Maaf kalo salah ^\u2022^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-dongeng-anu-ngandung-tempat-jeung-suasana-nya-eta-426",
            "question": "Unsur dongeng anu ngandung tempat Jeung suasana nya eta ? .................pliiis jangan ngasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nama lain dari gerakan hand stand adalah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar adalah tempat terjadi nya peristiwa pada cerita </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga membantu dan bermanfaat</h2><h2>Terimakasih</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fahmi-mendapat-juara-i-olimpiade-matematika-tingkat-nasional-nam-355",
            "question": "Fahmi mendapat juara I olimpiade matematika tingkat Nasional. Namun ia tetap merendah diri dan tidak merendahkan kemampuan teman-temannya yang lain. Menurutnya semua itu adalah berkat doa orang tua, guru dan teman-temannya. Pernyataan di atas mengandung pengertian \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>RENDAH HATI</u></em></strong></p><p></p><p></p><p>kalau rendah diri itu sikap yg tidak baik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orang yang <strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong> tidak sombong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-singkat-kehidupan-muhammad-ketika-masih-anak-anak-721",
            "question": "Jelaskan dengan singkat kehidupan Muhammad ketika masih anak-anak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Tepat 50 hari setelah peristiwa penyerbuan pasukan gajah ke Ka\u2019bah. Usia kandungan Aminah telah mencapai 9 bulan. Detik kelahiran kian dekat, Aminah mulai merasakan ada yang bergerak cepat di perutnya. Keringat mengucur deras dari tubuhnya, tangan mencengkeram kain selimut menahan sakit yang teramat. Dalam Sirah Nabawiyah dikatakan bahwa tali pusar Muhammad sang bayi dari rahim Aminah telah terpotong dan sudah dikhitan. Namun ada sejarah lain ulama berpendapat Muhammad kecil dikhitan kakeknya.</p><p></p><p>Senin Rabiul awal atau 22 April 571 M, lahir bayi bernama Muhammad hasil perjuangan sendiri dari Aminah. Dari Musnad Ahmad Aminah berkata \u201cketika aku melahirkan dari rahimku keluar cahaya menerangi istana-istana negeri Syam. Saat bayi ini lahir, berhala-berhala berjatuhan, istana Kisra terguncang dan api persembahan Persia padam. Aminah segera mengirim utusan kepada Abu Muthalib untuk mengabarkan kelahiran cucunya. Saat kakeknya itu tiba, tembikar tempat bayi Muhammad tiba-tiba terbelah 2. Abdul Muthalib sudah diberi tahu oleh raja Yaman, Saif bin Dzi Yasn, serta Umayah bin Abi Shalat bahwa cucunya akan jadi orang besar. Dari ibnu Hisyam diceritakan bahwa sang kakek membawa cucunya itu masuk Ka\u2019bah seraya berdo\u2019a syukur kepadaNYA. Ibnu Ishaq dan Baihaqi berkata bahwa seseorang mendatangi Aminah saat hamil \u201cberilah bayi itu kelak kalau lahir namanya Muhammad, karena sesungguhnya dalam kitab Taurat dan Injil adalah Ahmad, semoga kelak ia dipuji penduduk bumi dan langit\u201d. Saat sang kakek mengadakan aqiqah diundanglah para pembesar Quraisy, dan terjadilah dialog diantara mereka.</p><p></p><p>\u201cSiapa nama yang kau berikan pada anak itu?\u201d</p><p></p><p>\u201cAku akan beri nama Muhammad\u201d</p><p></p><p>Semua yang hadir saat itu terkejut. Rasulullah SAW dalam Shahih Bukhari bersabda : Aku adalah Muhammad, Aku adalah Ahmad, Aku adalah Mahi (si penghapus) yang diutus untuk menghapus kekafiran. Aku adalah Hasyir (si penghimpun) yang mengumpulkan orang-orang. Dan Aku adalah Aqib yang artinya adalah nabi terakhir dan tak ada nabi setelahnya. </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>dah segitu dulu cape tangan gw</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urang-kudu-ngajaga-kasehatan-sangkan-awak-urang-salawasna-a-jag-607",
            "question": "Urang kudu ngajaga kasehatan, sangkan awak urang salawasna    A. Jagjag\r\nB. Gering\r\nC. Begang\r\nD. Jangkung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>A.jagjag</p><p>B.Gering</p><p>C.Begang</p><p>D.jangkung</p><p>Jawaban:A.Jagjag</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-gerakan-dasar-senam-lantai-350",
            "question": "Sebutkan 4 gerakan dasar senam lantai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guling depan, guling belakang, head stand, hand stand</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap lilin,handstand,berguling kedepan,berguling kebelakang,guling lenting kayang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sikap lilin,gerakan sikap lilin diawali dengan posisi tidur telentang di lanjutkan dengan mengangkat dua kaki lurus ke atas(rapat):)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}